想幫有經濟困難既同學補數

小弟今年剛剛畢業，一直都好想幫一啲有需要既同學仔義補，而呢段時間比較空閒，所以想做返一啲有意義既事同彌補下四年有諗過但冇做過呢件事既遺憾。

自已既少少背景：
- 四年都一直有補開習，主要都係補開maths，雖然dse我都只係得5，m1都係得5，但都有信心可以幫到一啲數學比較差既同學(可能係想拎4/5既同學)，所以都係主要教呢類型既同學，自己都喜歡用易明既例子解釋一啲concept 多於不停操數。
- 可能自己都係窮拎出身，所以都真係好想幫到啲有需要既同學，希望佢地可以升到大學，讀自己有興趣、想讀既科。
- 可能係大學文化同自己take既科既影響，我自己覺得教育除左教工具性既知識，都想同學可以了解自己想做啲咩，可以搵到意義

點補法：
- 會好輕鬆咁補
- 最主要我都係會做書入面既題目，因為其實嗰堆數都夠做，同如果理解到啲concept就可以識做好多，會做啲難啲既題目，如果係中六既同學就會做會考同dse卷。有咩問題都可以隨時問我。
- 如果其他科有咩問題都歡迎搵我解答，例如中史通識econ

時間、地方：
- 因為暫時未有工作在身（裸辭咗 ），所以可以大家傾下點樣方便啲
- 最好都係喺大埔、粉嶺、沙田都得，可能會喺M記，可能喺中大

揀人準則：
- 首先要真係有需要，尤其係未必有能力出去私補/補習社但又想數學有改善 (真係真係有需要)
- 其次係有心，會理解下啲concept，會返去自己做下練習。
- 因為第一次義補，所以暫時只係想幫一個同學先，一星期可能補一兩日。當下主要想幫中四至中六既同學，Retake既同學都得，希望可以跟到你考DSE。

我知道自己既力量可能好薄弱，但都想盡一分力去幫助其他有需要既人，如果你/你知道有人好想補習但又未必有能力補，有興趣了解多啲的話就喺telegram搵

幫推

車馬費都唔收？

加油 支持正能量
（希望唔好幾年後就變成補習cap水天王

好有心 幫推

難得咁有心

幫推 如果有需要既我都可以幫手答dse數學問題

鏡中月

g持樓主

支持

唔收呀 所以最遠都可能只係可以喺中大到補

仆你個街
邊間大學畢業
我即刻叫個仔入去讀

大學數教唔教？

同巴打差唔多
數同m2都5
屋企亦都窮（full grant)

如果巴打有需要幫忙既話
可以叫我去幫下
做下有意義既事

留名支持

大學商科數 教唔教?

唔洗出黎

想補但係住好遠
利申數痴屋企窮

你住邊

我maths都lv5 可以免費幫你補

首先好多謝你地對小弟既鼓勵，但我知道好多巴絲打都好有心去幫有需要既人，而我自己都係膽操操咁試下
至於大學既數暫時都恕我無能為力住 ，都想幫啲dse既同學仔先
我見到有啲巴打話都想幫手教，而有啲同學仔可能住得比較遠，所以我之後可能會開個tg grp，同學仔有問題的話就可以dum上去個grp到問
暫時想限定個grp係20人到，所以如果有興趣教既巴絲打(如果有m1/m2底的話就更好了)同有興趣入呢個grp既同學仔都可以tg我

樓主好心地

推

支持👍🏻👍🏻

痴線 , 原來香港真係有好人
但補一個太少, 同埋可能會俾人話想溝仔 / 女, 建議盡可能同時補 2,3 個

可唔可以搭單
講返自己少少背景先，2017DSE數學5**(M2 5)，讀緊HKU哂銀時
如果有港島(最好南區 )嘅中四至中六甚或retake嘅同學想搵人幫下手教下你Core Math都可以搵我。M2就我唔太敢教，因為得5
可以tg我

btw支持樓主

我遲兩届考就好
利申:MATH Lv 4

Lm

推一推

免費？

係，但前題係真係有需要、有經濟困難

好難得，同樓主一樣，都想幫下DSE嘅學生。

但我就想影響力大D, 因為覺得咁樣一個人幫到嘅人數唔係好多，所以我以家都出緊D DSE Newsletter比學生，入面又有resources, 又有唔同科嘅大學生分享佢地DSE心得咁，暫時都有1500個學生subscribe左，希望可以從另一個方向幫到佢地。

樓主或其他有相同理念嘅巴絲打有興趣睇下點樣可以一齊幫手或者想知多D嘅tg我傾下，多一個人多一分力量

利申：見到學生WhatsApp多謝我嘅時候覺得好有滿足感，知道自己做緊學生真係需要嘅野

雖然非常欣賞樓主，但係得lv5夠唔夠做架

lm跟進
本身得lv4

咁佢都講明aim level 4/5嘅同學，同埋係大學如果讀理科嘅話數學一定比以前好唔少

巴打好有心 唔好介意我搭個單
16同17 econ5**
如果想問dse concept野可以tg我

考左兩次？

留名跟進
數學爭兩分滿分

不厭其煩同強硬少少咁講多一次，我同一啲巴打願意免費去補習係因為知道有啲同學仔屋企環境真係唔好，根本冇能力出去補習，我自己真係好想搵到呢啲同學仔出黎幫佢地手。

而因為我知道咗少少事，所以其實我有問自己，究竟邊啲同學係真係有經濟困難呢？係咪因爲我話免費所以會有啲有能力買奢侈品/有能力去補其他科同參加下興趣班既同學都會搵我呢？我有啲朋友會同我講，你話你免費補習，咁我當然係有冇錢都照搵你幫我補架喇，有免費午餐邊個唔去食。呢個係一個信任問題(可能我天真過呀嬌)，我冇可能真係走去問你你屋企平均收入係幾多，我最多只會問你住邊啲類型既樓(公屋？劏房？）。我選擇去相信你係真係有需要(冇能力出去補習，呢個亦係最簡單去定義何謂有需要)，而我亦都希望同學仔所講既都係真實無誤的。

所以如果你搵過我/未搵但自知自己真係有能力出去補習的話就出去補吧，將呢啲機會留返比真係有需要既同學仔

希望大家會明白同諒解我呢一番話，感謝

深水埗區

樓主

我可以